<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Antonio Villamarin</title>
 <link href="http://ant.onio.org/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://ant.onio.org/"/>
 <updated>2013-03-14T09:34:39+01:00</updated>
 <id>http://ant.onio.org/</id>
 <author>
   <name>Antonio Villamarin</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Dandole una oportunidad a los comentarios</title>
   <link href="http://ant.onio.org/2013/03/dandole-una-oportunidad-a-los-comentarios.html"/>
   <updated>2013-03-13T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://ant.onio.org/2013/03/dandole-una-oportunidad-a-los-comentarios</id>
   <content type="html">
		
			<img src="/assets/images/disqus.jpg" />
		
		&lt;p&gt;Le he dado muchas vueltas al tema de poner comentarios en el blog, no porque no aprecie la interacción los los lectores, algo que me parece muy importante, sino porque había visto cómo la mayoría de los comentarios en blogs de prestigio desaparecían para trasladarse a redes como twitter o facebook, convirtiendo los comentarios en muchos casos en algo, al menos, poco útil.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Aun así, al final he decidido activar disqus en el blog a ver qué tal se comporta. Voy haciendo mejoras poco a poco. :)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Como ya sabes, este blog está generado con jekyll, que es un &lt;a... [ &lt;a href='http://ant.onio.org/2013/03/dandole-una-oportunidad-a-los-comentarios.html'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt; ]
	</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Como crear un virtual host local</title>
   <link href="http://ant.onio.org/2013/03/como-crear-un-virtual-host-local.html"/>
   <updated>2013-03-12T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://ant.onio.org/2013/03/como-crear-un-virtual-host-local</id>
   <content type="html">
		
			<img src="/assets/images/virtualhost.jpg" />
		
		&lt;p&gt;Antes de empezar, habría que aclarar para los más novatos, qué es un virtual host y para qué puedo querer uno local.&lt;/p&gt; &lt;h3&gt;¿Qué es un virtual host?&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Un virtual host es como se denomina a un &amp;ldquo;servidor&amp;rdquo; virtual dentro de un servidor real. Por ejemplo, si nosotros tenemos un servidor para alojar nuestras páginas web, primero tenemos configurado el servidor para que responda a las peticiones que se le hacen desde el exterior y después dentro de este servidor debemos crear un &amp;ldquo;servidor virtual&amp;rdquo; que responda a un determinado dominio o grupo de dominios. Este servidor virtual (que no es... [ &lt;a href='http://ant.onio.org/2013/03/como-crear-un-virtual-host-local.html'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt; ]
	</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Creando nuevos hábitos con Todoist</title>
   <link href="http://ant.onio.org/2013/02/creando-nuevos-habitos-con-todoist.html"/>
   <updated>2013-02-26T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://ant.onio.org/2013/02/creando-nuevos-habitos-con-todoist</id>
   <content type="html">
		
			<img src="/assets/images/todoist.png" />
		
		&lt;p&gt;Como ya he dicho en otras entradas estoy en pleno proceso de cambio, y llevo tiempo siguiendo blogs como &lt;a href=&quot;http://thinkwasabi.com&quot;&gt;Think Wasabi&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;http://canasto.es&quot;&gt;El canasto&lt;/a&gt;, sobre mejorar la productividad cambiando algunos hábitos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Siempre he pensado que todos estos libros sobre &amp;ldquo;mejora tu productividad&amp;rdquo; o &amp;ldquo;cambia tus hábitos en 21 días&amp;rdquo; eran más libros de autoayuda que otra cosa, y con el sistema GTD en general no opino diferente, ya que mucho de lo que cuenta en su libro David Allen me parece que se trata de un componente psudomesiánico para algunos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pero críticas filosóficas a parte, algunas cosas en... [ &lt;a href='http://ant.onio.org/2013/02/creando-nuevos-habitos-con-todoist.html'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt; ]
	</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Generadores de sitios estáticos. La última moda vintage.</title>
   <link href="http://ant.onio.org/2013/02/generadores-de-sitios-estaticos.html"/>
   <updated>2013-02-17T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://ant.onio.org/2013/02/generadores-de-sitios-estaticos</id>
   <content type="html">
		
			<img src="/assets/images/generadores-estaticos.jpg" />
		
		&lt;p&gt;Una moda relativamente reciente ha sido la de recuperar las &amp;ldquo;buenas&amp;rdquo; costumbres de montar un sitio web solamente con lo que necesita, es decir, con HTML, CSS y si quieres algo de JavaScript.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En realidad se trata de algo muy sencillo pero a la vez muy potente. Una de las grandes ventajas de generar sitios web estáticos es que al generar el HTML no necesitamos muchos recursos de hosting, podemos alojar nuestra web prácticamente en cualquier sitio. Esto era un problema hace algún tiempo, puesto que editar el HTML directamente es muy tedioso, principalmente por su sintaxis, además de ser... [ &lt;a href='http://ant.onio.org/2013/02/generadores-de-sitios-estaticos.html'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt; ]
	</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Posterous cierra</title>
   <link href="http://ant.onio.org/2013/02/posterous-cierra.html"/>
   <updated>2013-02-16T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://ant.onio.org/2013/02/posterous-cierra</id>
   <content type="html">
		
			<img src="/assets/images/posterous.jpg" />
		
		&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://posterous.com&quot;&gt;Posterous&lt;/a&gt;, el servicio de blogs sencillos que aparecía hace cinco años en escena, ha anunciado que cerrará sus puertas en día 30 de Abril definitivamente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hace ya algunos meses que vienen haciendo algunas acciones en este sentido. De hecho hace aproximadamente un mes ya no permitían nuevos registros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;He estado usando esta plataforma prácticamente desde su nacimiento y siempre me ha parecido una buena iniciativa, especialmente para generar blogs simples en los que compartir imágenes o videos lo que le hacía rival directo de &lt;a href=&quot;http://tumblr.com&quot;&gt;Tumblr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;He de confesar que me gustaba mucho más al principio por su interface,... [ &lt;a href='http://ant.onio.org/2013/02/posterous-cierra.html'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt; ]
	</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>La desquiciada forma de recaudar del Estado</title>
   <link href="http://ant.onio.org/2013/02/la-desquiciada-forma-de-recaudar-del-estado.html"/>
   <updated>2013-02-14T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://ant.onio.org/2013/02/la-desquiciada-forma-de-recaudar-del-estado</id>
   <content type="html">
		
			<img src="/assets/images/multa.png" />
		
		&lt;p&gt;Escribo esta entrada a modo de desahogo. Disculpen las molestias.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ayer me he encontrado con la desagradable visita de una carta certificada de la DGT que contenía una multa de tráfico. Como de costumbre me he preocupado con estas cosas, porque no sabes qué te van a reclamar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cuando he abierto la carta no podía salir de mi estupor. Una multa de 200€ donde me facilitan de varias formas el pago de la misma además de un fantástico descuento del 50% por prontopago. En realidad la carta debe solicitar los datos del conductor del automóvil, pues está a nombre de... [ &lt;a href='http://ant.onio.org/2013/02/la-desquiciada-forma-de-recaudar-del-estado.html'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt; ]
	</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Notify: plugin para JQuery</title>
   <link href="http://ant.onio.org/2013/02/notify-plugin-para-jquery.html"/>
   <updated>2013-02-07T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://ant.onio.org/2013/02/notify-plugin-para-jquery</id>
   <content type="html">
		
			<img src="/assets/images/notify-jquery.png" />
		
		&lt;p&gt;JQuery Notify es un plugin que permite crear un mensaje de alerta, información u oferta desplegable en la parte superior de la pantalla cuando el usuario está viendo tu web. Es un componente de &lt;a href=&quot;//www.gridcss.com&quot;&gt;Grid CSS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este plugin no necesita añadir CSS especial ya que viene incluido en el propio archivo js. En cualquier caso, si quisieras modificar el aspecto del mensaje existen dos opciones.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La primera de ellas se trata de añadir en la misma llamada al plugin el color de fondo y el del texto. La segunda es que puedes añadir una configuración CSS sobre la clase... [ &lt;a href='http://ant.onio.org/2013/02/notify-plugin-para-jquery.html'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt; ]
	</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Nuevos tiempos nuevo blog</title>
   <link href="http://ant.onio.org/2013/02/nuevos-tiempos-nuevo-blog.html"/>
   <updated>2013-02-01T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://ant.onio.org/2013/02/nuevos-tiempos-nuevo-blog</id>
   <content type="html">
		
			<img src="/assets/images/blog.jpg" />
		
		&lt;p&gt;Este nuevo año 2013 ha traído consigo nuevo retos para mi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Después de darle muchas vueltas a cómo reiniciarme como empresario, he decidido empezar por lo personal. Primera prueba el blog.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En este nuevo blog intentaré mostrar todas mis inquietudes, principalmente sobre internet, aunando los esfuerzos que realizaba en otros blogs, aquí.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El nombre del dominio lo he cambiado (antes era antoniovillamarin.com) por una simple razón de longitud y a pesar de ser un hack domain, me parece que me estoy empezando a acostumbrar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En cuanto al antiguo blog de la empresa quedará supeditado también a éste, personalizando un poco... [ &lt;a href='http://ant.onio.org/2013/02/nuevos-tiempos-nuevo-blog.html'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt; ]
	</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>25 años del primer dominio de internet</title>
   <link href="http://ant.onio.org/2010/03/25-anos-del-primer-dominio-de-internet.html"/>
   <updated>2010-03-01T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://ant.onio.org/2010/03/25-anos-del-primer-dominio-de-internet</id>
   <content type="html">
		
			<img src="/assets/images/symbolics.jpg" />
		
		&lt;p&gt;Symbolics.com fue el primer dominio que se registró, un 15 de Marzo de 1985. Muchas cosas han pasado desde que la empresa Symbolics de boston (Masachussets) adquiriera este dominio, entre otras cosas, este mismo dominio cambio de manos hace tan solo un año.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En la actualidad existen casi 200 millones de nombre de dominios registrados en más de 700 extensiones diferentes.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cuando el primer dominio fue vendido, éstos no tenían coste alguno, hasta 1992 cuando apareció Network solutions para venderlos a un precio de 100$ anuales.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Prácticamente, hasta 1991 no había dominios registrados, incluso la mismísima Microsoft adquirió el suyo... [ &lt;a href='http://ant.onio.org/2010/03/25-anos-del-primer-dominio-de-internet.html'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt; ]
	</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Tasación de un dominio por su extensión</title>
   <link href="http://ant.onio.org/2009/10/tasacion-de-dominios-por-extension-md.html"/>
   <updated>2009-10-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://ant.onio.org/2009/10/tasacion-de-dominios-por-extension-md</id>
   <content type="html">
		
			<img src="/assets/images/books.jpg" />
		
		&lt;p&gt;Dado que todavía el mercado de los dominios no está maduro del todo, de vez en cuando me sorprenden algunas precios de ventas realizadas, como es el último caso de insure.com vendido por 16 millones de dólares.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Creo que es indiscutible que la extensión del dominio es una parte muy importante del valor del mismo dado que el internauta está más familiarizado con unas que con otras. Esto varía según el país dando bastante valor a los ccTLD correspondientes, aunque estos mismos no tengan prácticamente repercusión en el país vecino. Cojamos por ejemplo los dominios .de de alemania, que son... [ &lt;a href='http://ant.onio.org/2009/10/tasacion-de-dominios-por-extension-md.html'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt; ]
	</content>
 </entry>
 

</feed>
